
                      Finalmente está aquí, y no podría haber llegado en mejor momento. Black Panther es una epopeya que no camina, ni habla ni patea como cualquier otra película de Marvel, un emocionante triunfo en todos los niveles, desde la escritura, la dirección, la actuación, el diseño de producción, el vestuario, la música y los efectos especiales. Para los niños (y adultos) de color que siempre han deseado ver a un superhéroe que se parece a ellos, la primera película de superhéroes negros de Marvel es una oración contestada, una aventura histórica y un nuevo clásico del cine.

Pero espere un minuto: ¿no ha existido Black Panther desde la década de 1960, cuando Stan Lee y Jack Kirby lo crearon para los cómics? Entonces, ¿por qué le tomó medio siglo a Marvel llevarlo a la pantalla? Chadwick Boseman ya jugó a este superhéroe en el Capitán América: Guerra civil de 2016, un papel de apoyo en un universo de Marvel Comic mejor clasificado como #AvengersSoWhite. Eso es todo en el pasado. No hay ningún compañero o estado de segundo banano aquí. El centro de atención es todo suyo, y su salida en solitario y en solitario es historia en ciernes.
        
            